點解要用中共套language去同佢地傾佢地想討論既野

香港人好多字眼上已經比佢地感染左，
有時連普通話都用埋
睇下佢外交部果套口刎同我地其實爭好遠就知

其實最好完全唔用佢套language討論佢地想討論既野

例如有首歌係唱"民主會戰勝歸來"乜乜乜
呢類語法其實好似上面，咩人民幣萬歲咁

最近呢篇好似中學生作文咁
語法死板
好似砌四字成語入去博加分咁

綜合多名有與會者引述，王志民針對《逃犯條例》修訂表達4個重點︰
１。中央全力、完全支持港府修訂《逃犯條例》，寄語人大及政協團結一致支持修例，做好解說工作。他亦呼籲與會者要有「4個相信」，即「相信自己、相信特區、相信香港法院及法治」。

２。表明多個修例的「大原則」，包括不暫緩修例，須設追溯力、日落條款不可取。至於「港人港審」，王志民引用19世紀的上海租界作例，指當時領事館享治外法權，故認為方案削弱中國審判權力，亦不符民族大義。但他相信，方案仍可以作出微調，歡迎社會提出意見。

３。批評反對派瘋狂拉布，妖魔化逃犯條例的原因，是為今年六四、七一遊行鋪路，以及搞亂工商界。

王志民甚至點名批評正於美國訪問的民主黨創黨主席李柱銘及個別媒體「挾洋自重，勾連歐美」，而美國國務卿蓬佩奧及美國駐港澳總領事唐偉康，過去不見美國關心香港商界，但現在全部出來反對，強調如他們想借此問題針對中國，中國將奉陪到底。

４。呼籲商界毋須擔憂修例，並強調「修訂會削減西方給香港待遇」的言論不正確，舉例指澳門政府就23條立法已有10年，待遇並沒有被削弱。此外，美國最大的貿易順差來自香港，認為香港經濟是憑自身實力，而非國外施捨，融入國家發展大局才最重要。

全國人大常委譚耀宗引述王稱，外間部分反修例言論屬謠言，批評有人容許外國評論，但不容中央發表意見，是不可能的事。

據了解，王志民又指，香港的未來一定是融入國家，依靠國家，才能有好的發展和保障。